指蔡英文對歧視謾罵視而不見，藍營：面對譚德塞批評我感到虧欠

世界衛生組織（WHO）秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在8日的記者會怒批台灣，對其進行死亡威脅和種族主主義式的歧視攻擊，並點名台灣外交部知情卻無視，反針對他進行人身攻擊。總統蔡英文則回應，她想邀請譚德塞訪問台灣，感受一下台灣人民如何努力在遭受歧視和孤立之中，堅持走向世界、貢獻國際社會。

針對譚德塞的說法，新黨台北市議員侯漢廷表示，自己感到虧欠，並指出當譚德塞被攻擊時，蔡英文以及台灣官員也沒有出來勸阻。

侯漢廷將矛頭指向蔡英文，指出蔡英文說「台灣向來反對任何形式的歧視」，但當譚德塞被罵「中國豬」、「黑鬼」、「北京狗」，一堆粉絲專頁有更難聽的言論時，台灣執政官員有任何人呼籲停止對譚德塞的人身攻擊嗎？

因此，面對譚德塞的批評，他感到虧欠，畢竟當知道台灣有人在人身攻擊時，自己沒有出來勸阻，總統明知台灣確有台人歧視謾罵卻無絲毫遺憾及虧欠，有失厚道。侯漢廷強調，只准你罵人，不准人生氣，沒這個道理。

無做過但自己攬哂上身
究境台灣人會點睇

國民黨班支那人點解唔死返支那

譚德塞係中国人

人一藍.....
呢句野果然係港台通用

KMT繼續咁柒囉

新黨仲未收皮咩

你唔去武漢?

好人好姐點解會俾人咁話先？

含撚啦你班滯台支那人
最叻歧視咪你地囉
打壓台灣人 打壓台語

含撚啦你
咩都攬上身 死返中國啦

內除國賊

攻擊佢點止台灣,快來攻擊香港,睇下中國點解話

因為唔撚係歧視
係事實囉

條友真係左膠

真係左膠咁簡單？

好似吾止，又係政治蓋過一切

譚德塞明屈過lo，重有台灣人幫佢講說話

街邊隻癲狗 對住你吠，唔通你吠返佢？？